第四次工業革命會唔會係3d打印技術既成熟同普及？

一但3d打印技術成熟同普及（技術成熟到可以用佢黎/幫手生產到複雜物料既野，例如一個摩打）
家家戶戶都可以自己整生活必需品。

第三產業亦唔需要向第二產業買咁多現成貨品

所以大量工廠會消失，大量第三產業都會消失
得番高精密度既生產業，原料複雜既生產業例如藥廠

社會會變番工業革命前既手工業社會
家家戶戶自己生產，小資都係自己生產d貨品
「品牌」已經唔會再存在
集中生產已經冇任何價值，所以大部分工廠會消失
資本主義既根基都會受動搖

商店唔賣商品
賣設計圖

首先，摩打一定印唔到，你點印油漆包線，磁石電工鋼同Ball bearing?

P.S.磁石要充磁，做電工鋼唔係簡單過程。

另外

印唔到電子野。
印到高精度金屬的機賣緊過千萬。
Auto-Cad軟體唔係人人識。

Adidas已經試緊喺各地唔同門市即刻打印波鞋
咁樣可以節省運輸同埋儲存成本

鞋面用電腦編織 鞋底用打印

Autocad 好多人識了
但3D 果啲software 應該少人識啲

點解唔係ai+3d打印
直頭人都唔使
放部ai同個打印機係舖頭，信用卡俾錢
大把人失業

鋪頭放部3D打印機
預先儲存好晒所有產品打印程序
顧客去到就選要打印D咩, 俾錢, 打印, 拎走
成個retail過程變左唔洗員工

鋪頭只要定時補足打印材料同維修部打印機

新產品唔洗上架, online 更新打印機入便的設計圖就得

仲鋪頭
遲d幾個人夾錢買部3d打印機番黎
print乜都得

到時係得設計同原材料值錢

到時海關 捉網上發佈3D程式
變左商業罪案調查秋

仲autocad
過撚哂時啦

如果所有嘢都可以print成現實嘅，全世界八成國家會破產。因為同現時所有經濟學假定同理論背道而馳。

我估依一步要成立；人口一定要減少，因為要做到家家户户都用3d printer 即係將資源平均咁分比大眾。以世界現狀做唔到

Autocad 要叫做普及先叫多人識
唔係話你讀engineering 嗰啲就叫識
再者個software 操作要容易同簡單
唔使打command 先至可以普及化

咁邊隻3D CAD入時?

Solidworks?

但係同時廠商都可以用3d printer
大規模咁印一定平啲

早兩年成日見economist講3D printing
家下無左影

正想講
中國制造既未來

最記得哩篇
成條穚都自己印出黎

都係難用。

大家想像下
未來科技 可以係你屋企微波爐既體積3d print 任何野出黎 包括食物
完美

Print 到 Smart phone或航拍機先講。

下，IOT 咪 Industry 4.0

3D 打印完左啦

我都知唔可以直接印到個摩打出黎,但技術上印D組件再砌出黎應該OK?

銅線包膠 磁石 軸 外殼

如此類推既話基本上唔涉及晶片 微處理器既電器都整到